#include <QString>
#include <QtTest>
#include "bidintt.h"
#include "calculator.h"

class TestCalcTest : public QObject
{
    Q_OBJECT

public:
    TestCalcTest();

private Q_SLOTS:
    void testCase1();
    /** юнит тест для вспомогательной операции сложения двух
     * больших чисел */
    void testOperatorPlus ();

    /** тест для умножения большого числа на число*/
    void testOperatorMultiplyToInt();

    /** тест для умножения большого числа на большое*/
    void testOperatorMultiplyToBigInt();

    /** тест для операции сравнения большого числа с числом*/
    void testOperatorLess();

     /** тест для операции деления большого числа на число*/
    void testOperatorDivision();

    /** тест для операции остатка от деления большого числа на число*/
    void testOperatorModulo();

    /** тест для перевода числе в 23 систему*/
    void testConvertorTo23x();

};

TestCalcTest::TestCalcTest()
{
}

void TestCalcTest::testCase1()
{
    QVERIFY2(true, "Failure");
}

void TestCalcTest::testOperatorPlus()
{
    bidintt test1("222");
    bidintt test2("111");
    bidintt test3("333");
    QCOMPARE(test2+test2,test1);
    QCOMPARE(test1+test2,test3);
}

void TestCalcTest::testOperatorMultiplyToInt()
{
    bidintt test1("684");
    bidintt test2("342");
    bidintt test3("171");
    bidintt test4("0");
    QCOMPARE (test3*4,test1);
    QCOMPARE (test2*2,test1);
    QCOMPARE (test4*123,test4);
    QCOMPARE (test2*0,test4);
}

void TestCalcTest::testOperatorMultiplyToBigInt()
{
    bidintt test3("171");
    bidintt test4("2");
    bidintt test2("342");
    bidintt test5("58482");
     QCOMPARE (test3*test4,test2);
     QCOMPARE (test3*test2,test5);
}

void TestCalcTest::testOperatorLess()
{
    bidintt test1("684");
    bidintt test2("342");
    QCOMPARE(test1<=1000,true);
    QCOMPARE(test1<=10,false);
    QCOMPARE(test2<=342,true);
}

void TestCalcTest::testOperatorDivision()
{
     bidintt test1("58482");
     bidintt test2("342");
     bidintt test3("171");
     QCOMPARE(test1/171,test2);
     QCOMPARE(test2/2,test3);
}

void TestCalcTest::testOperatorModulo()
{
    bidintt test1("684");
    bidintt test2("34222222222222222222");
    QCOMPARE(test1%680,4);
    QCOMPARE(test2%10,2);
}

void TestCalcTest::testConvertorTo23x()
{
    bidintt test1("684");
    bidintt test2;
    Calculator a;
    test2.var.append(17);
    test2.var.append(6);
    test2.var.append(1);
    QCOMPARE(a.covertorTo(test1,23),test2);
}


QTEST_APPLESS_MAIN(TestCalcTest)

#include "tst_testcalctest.moc"
